21世紀了 點解仲有人影菲林

除左LF之外 數碼IQ已經遠遠超越菲林 見到成班人係啲菲林post圍爐就覺得核突

120菲林好似抵玩啲

4x5 8x10好玩啲
玩菲林唔自己沖 又唔放相淨係scan就真係不如影數碼

你識條鐵咩？

19世紀了 點解仲有人畫畫

除左彩色之外 攝影術IQ已經遠遠超越油畫 見到成班人係啲畫畫post圍爐就覺得核突

再次証明拉登垃圾一見到唔夠人講就唔敢覆 留低個負皮就走

藝術 懷舊感

連含撚貓同咖哩味都可以屌打你地 你地自己檢討下啦

點屌打法？
我有影菲林的 我入黎打算食花生的
你想要正評我比你囉
我影菲林唔係鍾意影菲林 係因為有得沖菲林同放相
點解依加有咖啡機仲有人沖V60同虹吸
點解戲院播DCP仲有人拍菲林

比評係我比嘅 我要花生 樓離唔好潛水

數碼相機可以透視人體
你照X片唔洗用菲林
數碼相機整既幻燈片會好過正片？
用數碼相機可以保麗來咁玩移印

菲林真係樂垃圾 點解美國政苦唔比kodak執

細細聲講好似有數碼x光系統

膠都廢事比

咁耐都冇人講得出菲林有咩長處 菲林做到嘅 數碼都做到 什至做得更好

畫面質素係數碼好
喂我想沖同放相 數碼點做啊 教下我啦想學野 比多兩個正評你啦最多

你用x光攝影？

我又真係識人玩過x光片入大底機玩啵
我要花生阿
我想學野阿

咁叫佢自己照下個腦有冇事先

使唔使免費幫你影張睇埋？

點解唔可以 一定可見光先叫攝影？

下下講到要長處先可以玩
咁你唔好溝女啦
反正d女見到你成碌鳩咁都唔會so你

Agger

無錯,所以咩lalaland,咩9大行動,batman果D都係比上數碼電影

執着影菲林定數碼呢個問題有意思咩？藝術唔係應該討論個內容同手法咩？

冇記錯interstellar個導演好似用菲林拍戲的 菲林成色好似話係最接近肉眼睇野還原度最高
就算數碼幾仿真但都扮唔到菲林影相快門個下實在既聲音

係理性角度菲林點都係貴同低效率
不過影得菲林一定有原因
有人唔care價錢
有人唔需要高iso/raw
有人唔打算了解攝影原理
有人唔識執相
有人鐘意玩古董，儲機儲鏡
但係你問佢，可能又答你另一個原因，何必理人咁多

唔識俾你嚇死
識就俾你笑死

無知問點解菲林了解唔到攝影原理

識人淨係影120但係都唔明唔同片幅嘅焦距換算，光圈，境深同入光量嘅關係都搞唔清楚

講真就算用菲林機，最多咪一定要識睇測光，睇對焦屏

多數人都係影完俾錢鋪頭scan jpg
對於佢地黎講果張jpg咪菲林囉

好多人菲林機都係用auto影

喔 其實都好睇人心態 我都識啲係咁
一心諗住#文青#日系 個d先用菲林
原來係睇到好多人用67影到好日系先買
120 基本分645 66 67 都唔知
影完菲林都仲要執

聽過有啲外國攝影師去嚴寒地區會帶部菲林就係貪佢有mechanical shutter，就算單反啲電死晒都仲有得影

係丫
所以你唔可以用正常嘅價值觀去理解呢d行為

我初初都會
影咗好耐 上埋120之後就靠自己
不過都有部傻瓜機影下日常 鐘意玩閃燈

諗計仔保暖好過平時用開digital 上雪山先用film

點解影完唔執？
係睇係電腦執定黑房執姐
唔執相不如影保麗來

問題係條友都唔係自己沖 拎幾m嘅jpg嚟執

菲林Scan jpg再ps係反智
不過你望下個吹水台，見到泡菜綜藝，耶撚，星座撚，曼徳拉，地平說,你就會釋懷

依家個社會只要你跟住人地做
好多野根本唔需要明白個原理你都用到
就算人地睇得岀你根本唔識，都未必會岀聲
D弱智咪以為自己都識

又撚新會員，個post嘅原創者結左婚未

我咁玩閃燈自拍

試下我同你玩長曝，影一張相曝半個鐘頭
你數碼sensor唔燒一兩粒pixel 我當你贏

玩120淨係影slide 已經無得輸喇
睇真片喇仲scan

Sony機可以連拍再合成長曝
影星軌影三個鐘頭，俾d傻鳩用電筒照一照部菲林機

我又想睇下，上你屋企定我屋企？

對唔住，我漏左日光日白影風景加ND
咁樣應該無人用電筒

其實唔可以並存架咩 ？
一定要非黑即白？

就係珍貴在呢個地方
一張slide 就係無得上網share 一定要親身見到先知幾正
有玩開就明

Sony個app連nd都唔洗用就做到長曝
講性能都係算吧啦唔好鬥氣啦
鐘意菲林咪鐘意菲林囉，我都有菲林機，不過用黎做道具多過用黎影

型囉 威囉

我就係嫌sony個app合完出黎效果唔夠smooth
仲有我想盡量諗下菲林性能上仲有咩長處
諗唔到又無咩所謂，反正平時都係咩都影下

負皮係咪駁唔到？

我明丫，玩過幾筒，不過好撚貴，燒唔起

樓主應該係單反毒撚

哦～原來留言下面個count係正評同負評
舊登無呢個function sorry
不過負評唔係我留，對呢d評價野無興趣

睇comment就知係咩人

我識文字讀心

菲林機其實難用過數碼相機
多數中高級用家先會影菲林
有時數碼相機曬出黎同菲林曬出黎個質感唔同啲

Digital 係點曬？

用太陽

菲林黑白一定靚過數碼

咁落雨咪冇得曬

靚又點樣一定呢？

唔知點解一拎住部dslr就會唔想影，
禁完shutter出黎既野總係冇一張相既感覺

X ray冇用片好耐

細佬都有影菲林
我自問影相唔及咁多位巴打
但係我鍾意影菲林
係因為菲林唔可以影左即刻review
一定要曬出黎
有個種等待嘅感覺
你唔係同我講你用數碼相機唔會影左唔即刻睇啊嘛

咁又唔係既
有時個病人唔落得x光房要上病房照都要用返片

有得即刻睇唔要反而鍾意等？
你老闆遲幾個星期出糧比你好唔好？
你搭車明明有車到會不會特登唔上？

21世紀了
點解仲有人用菲林拍電影
仲要拎到奧斯卡最佳攝影
明明有數碼仲可以好方便咁玩埋cg

on9仔潛返入你老母個閪到啦
on9無藥醫

好多人數碼機都係用auto影 關咩事?
你啲所謂原因真係好多偏見
價錢嚟講買片沖片+Scan最平都係60-70蚊
如果你唔係嗰啲同一個位狂影嗰啲人都唔會完全唔夠
有人唔識執相同有人唔想執相都可以係原因
我用數碼同菲林都會執 只係菲林執少好多 因為影相唔一定係單純追求IQ 仲有發色 就好似數碼都有人執到偏色一樣
如果你淨係追sharpness iq 色準呢啲咪影數碼

利申 數碼菲林都會用A mode, Auto
識執相
唔儲機儲鏡

不如你搞清楚咖啡機同手沖同虹吸係咩嚟先用嚟做比喻好嗎?
_ _不如_ _

Scan完咪又係數碼
多舊魚

起碼你唔知點解
而唔格硬搵個菲林勁過數碼嘅地方黎說服自己

有d數碼機係冇mon

用菲林拍
同拎到獎好似冇關係？

宜家攝影台就得返d咁既低質post
用菲林又俾人嘈，唔用sony又俾人話影得差

菲林少執好多，係因為人地幫你執左

我覺得呢個算係咁，起碼咖哩同貓sir冇入黎格劍

我是來吃花生的

深山大盜 Big C

因為好似樓主呢種毒撚如果攞住部DSLR就係咸濕龍友, 攞住部菲林SLR就睇落去唔係偽文青都唔會太下流

我講緊最佳攝影獎
唔係最佳電影wo
點會無關係
菲林拍完之後嘅處理手法會影響成套電影嘅感覺
令到觀衆更容易投入
單單講降沖嘅色水同效果
數碼點執都做唔返個隻味

我只係一個瘋狂買機既廢青

見仁見智啦，你執唔到唔代表人地唔得，你覺得果有隻味唔代表人地都覺得有

最佳攝影？
你覺得係評內容，構圖，運鏡，剪接，調色
定係評你果隻味？
莫講話一比賽，就算係一份大學assignment,都唔會因為你揀左一個比較燒錢嘅方式而加你分

瘋狂買機廢青+1

數碼係對比色彩都未完全取代到菲林

低質唔係第一日嘅事
成日都話sony 有app 做到菲林邊啲個效果
但係個app 點樣運算去做啲效果都未必知

chris Nolan 都用緊菲林拍電影

Source?
打稻草人？

用返你講句野，請解釋下sony 邊個app唔使用nd影超長曝？
同埋當中原理 thx

做過一些小研究的 IMAX 戲院常客都可能會知道，現今香港所有 IMAX 戲院皆用上了數碼格式作播放媒體

點解你會覺得長曝係菲林獨有？

原理你自己諗啦，下下袋錢入你袋咩

定係你唔識講唔到出黎

好心唔好咁肉酸啦
你想知禁入去睇啦

Lomo廣告都好信

瘋狂買機廢老+1

相機只係器材
咭，菲林係media外因為表達形式不同亦可以係器材一部分

選擇最適合自己既形式去表達都話有問題，證明連影相人都要先加入中共先得了。

我以為只有蔡克X咁既老人渣先會係咁，連年輕人都係咁，有咩好講。

個長曝app同用唔用nd filter有乜關係
留名學野

影好多張正常曝光再疊埋
咪唔洗用nd囉
菲林都得咖
影幾十張 125/1 s疊埋一齊曬

純粹係覺得菲林機靚仔過數碼機所以想用
但用用下都得得太撚麻煩冇時間去沖所以轉返數碼

你話講質素一定係數碼 有時直頭覺得菲林質素好差

我覺得冇錢用靚菲林真係唔好玩

拿呢d咪誠實

玩菲林機真係為部機有美感過數碼
同埋鍾意入菲林嘅過程

辯論下姐
你都可以發表你嘅睇法

野已學thx
下次日頭出去影兩個鐘長曝
燒返幾千張返屋企stack 先

開直播post
想睇

呢個世界就係咁，每個人都係到追求d少人用既野，想同人地唔同，如果有日所有強國大媽都用菲林，睇下到時仲有無人用

要平行世界先有可能

要開po不了
我都驚A7ii唔夠電影幾千張
到時柒左要潛水就唔好

你唔係用菲林？😱

平時影一個鐘長曝用一部菲林直落, 數碼用黎影其他野
而家學到新野緊係要試下啦!
數碼長曝最多都係試過影幾分鐘
但係stack幾百張咁少不如唔好stack

我又袋錢入你袋

咁咪幾好
唔提高下呢度智識水平
唔會有高質po出現
隔離po都有人講sensor野
學左不知幾多野

Michael Turek日前發表了一篇有關他為何拍攝菲林相的文章，當中比較數碼攝影和菲林攝影對於他在工作有何分別，亦談及拍攝菲林相的好處。他現時是一個以美國紐約作為基地的世界旅行攝影師，他曾經試過使用數碼攝影作為他的攝影工作八年，然後才開始踏入使用菲林攝影工作。以下是他覺得菲林拍攝比數碼拍攝好的原因。

1. 被攝者的反應

▼這張是Michael Turek在東非維龍加山脈拍攝一隻銀背猩猩，作者認為這張照片是記著他的腎上腺素在瞬間風起雲湧的一刻。

很多被攝者對於作者使用菲林拍攝的反應都不同，因為不能夠立即觀看成果，但是亦因此提升被攝者的興趣同參與程度。因為他們不能夠立即知道如何改善，所以將最好一面都表現出來。當被攝者的自信提升時，作者亦覺得他的人像攝影亦會變得更好。

2. 用數碼攝影會分心

▼這是英國的約克群，是作者和母親成長的地方，他大部分重要的工作都來自這個地方。

作者認為他可以用菲林創造更好的作品。作為本質而言，攝影是有關於速度和反應，而作者找到了一個解決方法令菲林攝影可以比數碼攝影快。因為作者在使用數碼攝影時會大多時間會在相機上的檢查照片，使他覺得浪費大量時間。所以當他使用菲林攝影時，可以專心一致在拍攝上，而檢查和修改時間則放到之後才做。作者亦因此有一句口頭禪：「Shoot now, edit later.」

3. 保存問題

▼作者和巴基斯坦詩人及作家法蒂瑪·布托完成一個令人難以置信的旅程後透過車窗拍攝法蒂瑪·布托的照片。

作者分別指出菲林和數碼記憶卡都有著保存上的缺陷。例如在菲林會容易遺失；在機場的安全檢查時有機會被X光機損壞菲林；菲林亦比記憶卡更快用完，需要攜帶大量菲林備用等等。而數碼記憶卡本身是十分脆弱的，如果遺失或損壞時，所失去的照片會比菲林多數倍以上的數量。而且現時並沒有一個可以保証長期保存數碼數據的方法但菲林是擁有的。所以作者認為菲林在這方面比較優勝。

4. 電量問題

▼作者在走過蒙古北岸和俄羅斯中間接壤的小鎮時經歷了一個幾乎全白的風暴，這照片表達出一些他工作時遇過的最困難條件。

菲林不能在光線不足的情況下工作，而數碼攝影亦不能在過光的情況下工作。但數碼攝影的重大問題是拍攝或備份時需要用電，作者經常獨自在偏遠地區工作，沒有電池或發電機供電，所以不能沒有電力供應的情況下進行備份到電腦中，而菲林是可以完全杜絕這個問題，因為可以在沒有電力供應的情況繼續使用。

5. 分配時間

▼圖片是講述一班業餘泳手在為時八天的時間橫跨英屬維爾京群島遊的故事。作者亦在遊歷其間從中拍攝。

作者如果工作了很長時間後，需要盡快入睡以補充體力。然而如果作者拍攝數碼相，完成拍攝後需要一定時間進行備份，而在當中發現問題亦需要立即開始進行編輯工作。如果使用菲林攝影可以獲得更多時間休息。

6. 需要果斷決定

▼「buracao」，亦即是「大洞」球場，這是作者在2014年世界盃時遊歷亞馬遜地區時發現的一個球場。本土居民一到夜晚就會到這個球場踢球。

因為菲林的數量和後期製作的限制，作者必需要有果斷的決定，需要在拍攝時決定拍攝的鏡頭如何。作者認為一個以照片來講故事的人，拍攝更多菲林可以增加他的經驗。

樓豬買卷菲林影下啦
利申 冇貶低數碼之意 自己兩樣都有用 數碼開工 菲林業餘

佢D理由都幾on9
將數碼D優點當缺點

等於
畀一億我我就會大使
畀支槍我我就會打刦

哦
就算scan，菲林既效果都係同直接影數碼唔同囉

谷哥下啦
無知

認同
不過我自己鐘意用菲林黎表達

好多人數碼機都係用auto影

影菲林執相冇問題呀

有個natgeo既攝影師都仲係用菲林影

睇唔明點解數碼影完冇得休息要即刻執/備份
佢張sd card會自動format?

有錢咪冇呢個問題囉，菲林時期好多大師都係9影

呢句更加不知所謂

樓主話：

樓主個主題表面冇乜特別
但用佢咁樣既解釋來討論
不如直接講：

破四舊 立四新

當然，宜家用中国式思維去諗，岩既，
只要哥說是便是

冇討論餘地
邊個用菲林屌邊個就可以了

btw中国都好多人影菲林（底片）
不如問下樓主幾時去屌臭班中国影相佬仲好

係月交片

講攝影心態嘅話 數碼一樣做到

用緊mamiya 645 pro tl 我就係用緊菲林先覺得菲林唔掂

現實d講學攝影係由最原始起步好過一黎就玩新機
有實物係手容易理解好多

留名睇樓主上LF

Cut quote啦屌

講咁耐 冇一個人講得出菲林有咩優勝嘅地方

驗眼啦柒頭

班肥宅毒最叻咪係深水埗東昇就圍爐最暖 經過都覺核突

我已經秒殺左個理據啦 柒頭

以前隔離有檔雞髀包

邊撚度秒丫
睇過？

係勒 你叻晒 菲林no. 1

效率問題囉
無論你係黑房執定scan jpg 執

救命

好似係有人駁完扮睇唔到 係啦係啦數碼先係攝影 其他有乜理據都係藉口

仲以為班毒撚好似痴線咁攞住部機影女會好有經驗 原來全部冇料到

討論可唔可以唔好咁低質

低質得過你地啲論點

留名睇相
放出黎比大家欣賞下

邊個丫？

我有部holga digital

終極搵笨

如果菲林用 48bit scan .tiff
同數碼raw 14bit 比較會點?

排除左phase one 個d 16bit 怪物
同埋單計顏色唔理解像度/noise 等等

其實點解要對立, 鍾意其中一邊就係要踩低另一邊

菲林用48bit scan係得啖笑 個scanner啲數據好多做假

隔離果兩隻貓

一定係48 bit scan tiff
前提係你要print岀黎，仲要夠大張先睇到優勢，係moon睇唔到48bit

仲有raw可以無限tune
菲林你只可以沖一次

樓豬on99囉

純粹買黎支持下

我都有一段時間無再影菲林
如果真係有時間，可以自己沖、scan、晒相的話
黑白可以試不同藥水、沖法、用什麼不同相紙去印
出來的效果可以好唔同，哩個亦係好玩之處
成個過程會幾開心、幾有滿足感

現在影菲林，是最好亦是最壞時間
菲林機、鏡，愈大底愈平，只要有足夠體力、時間
影120 平過135
10k唔洗就可以買到當年最頂機的器材

現在係差在底片的數目、種類較少
品種少左、無商業大量燒法去支持
底片價錢只有不斷上升，加價玩的人少左，惡性重環
但機、鏡又平左，拉上補下，看自己需要、品味

街店沖、scan 品質表現都有幾大差異
120 底片還可以自己買台機scan下，135 自己scan 需要大量時間
當然自己找台傳統film scanner 、用晒anti-newton glass、it8、silverfast....
出來效果應該會較合自己口味，但一切都係時間、時間、時間
正片還有條菲林實物做基準、負片雖然可有film profile，但出來的差異又可以有不同
Scan 底片真是好大學問、時間
可惜香港街店有得x1 scanner 底片的地方不多、服務又唔太好
有時真係多底片寧願逃寶寄返去大陸用x1 scanner scan ，出來效果真係可以差好遠
一般用家scan 120，我覺得v850+it8 已經好夠

影相、做藝朮都係個人野、睇自己功力
影相有人在意最後成品，有人重視過程，唔係做job 交功課
自己鐘意就可以，要影相stock pic ，人人like 自己不like都無意思

睇print就用enlarger曬啦

菲林最好玩係沖晒
以前主力用菲林，讀 design有攝影堂有得學埋沖晒，拎晒自己平時影果d返去玩

上面好正 比一億就會大洗
老老豆豆世界進步左就要認架啦
死堅持同班公園廢老想當年有咩分別

絕對同意, 正評無誤
只係想學術少少諗下
菲林colour depth 會唔會贏到digital
細細聲問it8係咩?

所以48bit print可以忽視

其實都係用來修正或做個scan film 基準檔用，價錢唔平
但真係睇你自己想scan 出來係點樣羅，一分錢一分貨
平貴就真係睇個人要求，有不同組合、set
當年都想同朋友夾份買set 常用的返來，但都係覺得有點貴，哈哈

不過，哩d野無物人識架啦
正如，你叫d 人什麼叫81a、81b filter、colour filter 一樣

自己沖菲林/黑白，入黑房雖然沒係屋企坐下家中用PS 咁方便、低成本
但有實物拿起手，自己試不同藥水、沖法、控制水溫等
有段時間，儲埋幾筒或冬天時一次過係廁所沖黑白，一搞就大半日或幾個鐘
雖然辛苦，但好玩好有成功感
對某些人來講，黑房後制、晒相、沖菲林係另一種樂趣、興趣等等

正如正片觀看的方式與數碼在LCD 上看有所不同
可以的話，如果將正片投影到牆或開projector 看
出來的效果又是另一樣感觀刺激
數碼都可以投影，但質感又會不一樣。。
有看過projector 的師兄可以分享下。。。

成色 contrast 立體感 已經屌打數碼
影120slide沖完再係燈箱睇先正

利申玩過數碼 FF 中幅 135 120 4x5

45機玩移軸真係一流

玩體力同荷包多d

45好輕姐, 同單反差唔多
荷包就......間唔中影下好了

Exac7ly

我兩樣都用，其實無得比較，純粹個人喜好。菲林正片負沖負片正沖已經吾同既沖法有好多效果張張都獨一無異，所以到依家都有人用菲林

傻鳩， 畫畫係由零創造， 攝影係減法藝術

年中唔少傻仔走去玩菲林就係因為信埋呢啲濕鳩野

攝影一定係減法？ 聽過靜物攝影未？

呢段野有啲柒味

鐘意玩機械機咪用菲機機

講畫汁digital機過左菲林好耐，除非你影正片

dynamic range數碼仲未做到菲林個level。同埋我可以隨時換唔同廠唔同級數ge菲林，不過你都可以隨時換唔同相機ge，你計下邊個成本大d？

同埋數碼fullframe機粒sensor仔有幾大塊？
pixel始終都係pixel，放到最大始終都係會起狗牙，光暗位點都會差d。

DR digital機過左菲林啦...特別係9成人都用digital出相

起狗牙問題，而家FF相機去到4-5千萬像素，一早過矖135菲林嘅解像力上限

好多人睇埋d十年前飛機文睇上腦

冇睇名仲以為係zenfone大師

有時真係忍唔住笑
事實證明好大部份用菲林嘅人真係唔用腦

一般菲林大概都有160 line per mm
圍返條數最高可以scan 到80MP左右
有啲菲民用菲林
好似tasma mikrat 200
呢啲microfilm仲可以上到200line per mm
不過呢啲係以前圖書館back up 報紙用嘅菲林...
色彩上都唔會好得去邊...

講到非民用野
隔離po 有巴打提過CMOSIS
查左一查原來佢地有粒隱世70MP 嘅sensor...
所以大家繼續期待索尼下一代sensor啦

邊度有得scan 80mp?
幾錢有張？

可以scan 到唔等於有人會咁做
再講，以前學校圖書館個資料庫
真係有幾部放大機睇個啲菲林

我而家反而想知CMOSIS粒70MP sensor
有邊間公司買左黎開發

medium format 6x6 film = 56 x 56 mm = 3,136 sq mm = 282 megapixel

樓主不如唸下數碼中幅幾錢，數碼大底幾時出

利申：數碼菲林都玩

送比樓主腦補：

中幅景深過渡完全唔同ff

正如手機20mp 唔會有ff 20mp IQ

有冇圖參考下？
我有pentax 67 90mm2.8
Equivalent FF 44mm/1.4
同一個位影岀黎畫面有咩唔同？
聽就聽得多，對比圖從來都未見過

即係精神勝利法
拎住個俾左40蚊scan/tune返黎嘅6mp jpg
係度j d菲林色，ff自己張菲林可以scan到好多好多pixal

原來scan 菲林咁貴同得6MP
平時都係自己scan無留意
對唔住我太離地

仲有原來scan JPG

Jpg又好tiff又好曬相又好
冲完果下光暗位已經fix左拉唔返啦
仲話DR好過digital
究竟班人掉個scan岀黎嘅file去ps執果陣係點樣呃自己

推到有圖

菲林無暗位，數碼無光位
呢啲常識應該唔使講掛？

我當你velvia 50 用chart contrast 1000:1, 解像力160ln/mm

a7r2 窄邊 5304 pixel/24mm, 像素解像力 221ln/mm

最多俾你話一個bayer一個stacked layer會無咁sharp

幫菲林撚諗埋藉口spin,4K projector降像力未追到正片projector,出唔到4千萬像素解像力

呀唔記得左d 鳩屎linear CCD scanner都係RGB bayer, 不過又唔排除仲有人用noritsu 三色分光CCD scan既

個post出左24小時 班人連skin tone DR DOF呢啲咁基本嘅野都講唔到，唔怪之得連含撚貓同咖哩味都屌打你地

Kodak portra 400 DR可以去到15， 但positive film 一般只有8

咁耐得巴打你一個有啲料到 其他人就算9數

出現了!
我認輸,我搵唔到柯達菲林既data sheet
不過搵到data 都未必會贏
c41同e6 process 標準化左
高像素彩色未必咁易沖到

高像素黑白菲林真有其事
非民用菲林唔講
adox 20 應該係死剩其中一款
佢話有800ln/mm, 要用自家製adotech沖
附上data sheet link

PS RX巴你個物理po 好好J

你呢個乜野常識黎？
點會冇左光位/暗位？
係睇你點曝光
你識唔識咖？

一張曝光偏光嘅相，冲左之後可唔可以拉返暗？

一張曝光偏暗嘅相，冲左之後可唔可以拉返光？
唔好spin去第二度啦

仲有中幅嘅散景過渡同135唔同
圖呢？

咁我又真係講得唔清楚
我再寫多次

菲林對高光細節寛容度比低光細節高
所以如果菲林曝光過度
後製時可以把高光細節拉返出

數碼對低光細節寛容度比高光細節好
所以如果曝光過低,
後製時可以拉返暗位細節出黎

數碼點執你應該知, 我唔講啦
菲林放相個陣, 相紙曝光時間曝耐少少
光位細節就會出返黎架啦
而家清楚d未?

放相𠴱陣用返唔同exposure time咪得
已經唔講可以用Intensifier/ reducer

光位暗位有幾多細節係冲完張菲林果下就定左咖啦，張菲林都冇嘅野點樣曬耐d就係相紙度岀黎丫？

簡單d講藍色字
就係digital 可以無限拉光暗
菲林只可以拉一次

一班拋書包的人

咁咪等於用張jpg黎拉光暗，整體光暗，唔代表有細節

理解唔到？

你搵+2ev文青相，個天白曬果d
曬一半時間，d雲岀唔岀得返黎丫？

圖呢？

負片+2ev真係得喎

快d scan 上黎俾我見識下
然後你再曬

綠色字
你以為菲林曝光過度個陣, 高位細節會無哂?
紅字重點係可唔可以救, 唔好用拉幾多次扯開話題

自己睇

難得放緊長假咪玩下
下星期又要返工唉

我一路講緊冲完之後就fix左
有話唔可以救？
有幾多人自己冲到c41?
除左大底一張過
你一筒菲林有幾張曝光錯左，你係咪同老闆話:唔該第3,7,9,12張同我剪岀黎push兩級
2，4，13under一級，其他正常

唉... 原來我好離地, 多謝提醒
你繼續同其他巴打玩啦, 我食飯先bye

利申 自己屋企手沖黑白, C41同E6 同埋素描
以前有黑房會手印黑白同RA4...

屌 無視我條link個test
仲要講到數碼影完啲data唔係fix左咁
冇眼睇

想表達乜野？

唔好走住呀
中幅散景過渡同FF完全唔同.jpg呢？

都唔係我講, 唔好問我

唔係菲林好d，係菲林好玩d（玩埋沖晒）

你認真？

你要既Overposure test囉

👍🏻

你地慢慢玩 bye

拿，韓巴你自己追數啦
我真係開飯啦
Bye~

九唔搭八
你呢個網係影左幾張唔同曝光值嘅相，再scan岀黎

80/2.8 vs 50/0.95

唔識英文？

俾埋圖你

如果我上面張+3嘅菲林
但係依家唔鐘意咁光
想好似-3咁，要點樣曬？
真心想知

Sor囉
讀得書少，咁你講係乜

You can always adjust the exposure time when enlarging.

咁你上面俾我個網係scan定enlarge?

曬相時間短左岀得返光位細節？

我覺得菲林沖完出黎既色真係數碼比唔到我
(唔好同我講Lightroom filter )
同埋負片黎講dr高過數碼就係人都知啦 正片有個拎上手睇過下真係靚到反唔到轉頭
我同意數碼有數碼好，我都唔係想比話邊樣好，只不過係每個人都有唔同既興趣，你覺得菲林唔咪唔好用。你要既好處我講左比你聽，你唔同意既都係聽唔入耳家啦，講多都晒氣。我只能夠話我數碼同菲林都各用左幾年，依家已經轉全力菲林，但我唔會踩用數碼既人。我唔知你有無試用過，不過如果你無就唔好出聲，你唔識人就話人係雞既on9有咩分別。

有冇相欣賞下？

我都係兩樣都有玩，不過玩菲林太貴，依家主力數碼

手機無咩相,同埋我主要影手邊既人生活照廢事出樣
同埋無咩意思，係你叫我比我先分享，我係無咩技術，唔洗屌影得差，我中意咪得

[/quote]
我都係兩樣都有玩，不過玩菲林太貴，依家主力數碼[/quote]
20蚊有筒c200啦 ，真係禁貴咩

個打相師傅幾好，部scanner都幾好，出jpg定tiff?

Jpg呀 便啲呀麻，自己沖多依家不過次次霸住廁所都比老母屌

愐懷過去回憶既野你識乜春

我都係兩樣都有玩，不過玩菲林太貴，依家主力數碼[/quote]
20蚊有筒c200啦 ，真係禁貴咩[/quote]
冲曬成本貴
Scan jpg不了
要隻色Digital 都執到

Film DR差過Sensor
等於Film system 差過 Digital System？

幾時有大底數碼機？有無人即刻搏咀啊？

見仁見智啦

中幅散景過渡同ff冇得比.jpg呢？
想知有咩分別

GOOGLE / FLICKR 啦伸手

我自己影完都唔覺有分別
你話有咪問你

連中幅都踩埋, 好撚on9

唔知你影成點
不過唔好upload上黎喇....

咁耐都冇圖係咪老作咖？

你鳩影的話應該差唔多
咁耐都冇圖係咪老作咖？

鐘意玩菲林機真係冇問題，感性都可以係原因，係樓主on9姐
但呢個po已經見到幾個，係都要作個理性理由俾自己，又話唔知scan到幾多pixal又話dr高又散景過渡又盛。講到好似菲林一定要有樣勁，唔係自己就冇面咁

到駁唔到先黎潛水，一係spin去第二度

散景過渡講緊中幅
發緊夢?

邊個踩中幅？

而菲林可以平玩中幅, 你仲未明

邊個話影完都唔覺有分別? 咁耐都冇圖係咪老作咖？

"等效焦距丶景深會因為底大細唔同所以散景過渡都唔同"

你解釋左你呢句先啦

你組織下你啲語言啦，應緊邊句？

你嘅原話

建議你了解下 "景深", "散景" 同 "散景過渡"有咩分別

又話我講"等效焦距丶景深會因為底大細唔同所以散景過渡都唔同"?

成個po得你提過
我google又google 唔到
一係你解釋下證明唔係鳩up

咁你夠唔係話菲林可以平玩中幅啦
可以解釋咩係散景過渡未？

btw 賣左你部Pentax佢, 唔好浪費

有心
我鐘意買黎擺

要諗咁耐？

"我自己影完都唔覺有分別
你話有咪問你？"

你解釋下證明唔係鳩up

原來冇料又要死撐

你搬龍門我唔追究
比幾日你唸下數碼中幅係咪得DR ISO MP優勢

你追究乜野？

係咪睇完呢篇文你又中撚左毒
我啱啱買部67,都有fd同我講呢句，其實佢自己都冇用過，睇完篇文就講到似層層咁
其實用落就知咩事
你同上面po文話菲林dr高過digital 條柒頭有乜分別

「器材不重要，數碼太重了，而且要調光，等調好光我的想法都沒了。」任航說。

不過，不會用數碼相機、不懂藝術史並不妨礙任航一場又一場地世界巡迴辦展。他愛怎麼着就怎麼着，圭臬只有一個：美，有意思。他會在某一天和朋友爬到一棟30多層的樓頂，看見樓頂邊懸空延出一塊鐵片加固的雨篷，「特別美」，於是他們爬了上去，開始創作；又有一天任航突然想拍蛇，「一直覺得這種動物特別美」，就發微博找人借了條蛇進行創作。結果蛇受了驚嚇，一口咬在任航手上，血哧溜一下冒出來。任航開始也嚇了一跳，最終找水龍頭把傷口衝了衝，粘上創可貼繼續拍。

他擅長靠一台不到200元的美能達傻瓜膠片相機，去落實一個個憑空冒出來的「想法」

又幻想喇

我totally agger ah

咁你解釋你句野未？

你地睇下自已

好多電導演都重用緊菲林拍戲，係咪又係圍爐取暖？

推

做開cd-rom都忍唔住上水覆你
自己食左份野先再同其他巴打討論啦

d光暗位出黎都唔撚同

利申 影數碼

都係果句,80/2.8 vs 50/0.95

唔好唔記得中幅鏡好多支標準鏡最近對焦距離得1m

數值上達到唔代表你實際得到更淺既景深, 仲要計埋放相大細,呢樣野對景深都有影響

屌菲林係得但就肯定唔係樓主之流去屌

菲林係真正既photography, 過時但不應該埋沒

講重點啦
定係根本講唔岀？

佢地似吹大左係度死撐
一直遊花園

濕板先係囉

135我覺得顏色過度digital係去到呢幾年嘅sony/foveon sensor先去個菲林個level，當然解像度，銳利度，一早過左film...

但係影菲林隻feel, 拎去晒, 返去自己scan果種樂趣，同digital好唔同, 好正

估下邊啲digital, 邊啲菲林影

呢個post好有深度，睇到我面紅耳赤

282M都講得出 講有效呀大哥 我用PS放到2120M都得

係我角度，數碼同菲林根本係兩樣野，無分過唔過時

正如鉛筆同原子筆既分別咁

等如MP3。你咪聽MP3囉！黑膠碟嘅正你識條鐵！

Digital =MP3

唔用petzval鏡都唔係攝影

咪鬼拎支135mm 皮芝華出來

原來樓主開好多膠po

正煩膠

Comparing the Image Quality of Film and Digital

果個post笑死我 我講完來來去去得寶馬山 啲on9竟然繼續貼寶馬山

analog 唔係個個欣賞